On considère la droite graduée suivante~:

\begin{tikzpicture}
  \draw[-latex',thick] (0,0) -- (15,0);
  \pgfmathsetmacro{\u}{3} % unité sur l'axe
  \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$\mathbf{0}$}] (O) at (2*\u, 0);
  \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$\mathbf{1}$}] (I) at (3*\u, 0);
  \foreach \x in {0,\u,...,14}
  \draw[very thick] (\x,-0.14) -- (\x,0.14);
  \pgfmathsetmacro{\v}{\u/10};
  \foreach \x in {0,\v,...,14}
  \draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
\end{tikzpicture}

\begin{enumerate}
  \item Positionner les points suivants sur cet axe.
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,2]*{8}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=1.5,column{1}={font=\bfseries}}
            Points    & $A$   & $B$  & $C$   & $D$    & $E$ & $F$    & $G$    & $H$    \\
            Abscisses & $1,5$ & $-2$ & $0,4$ & $-1,5$ & $2$ & $-0,9$ & $-0,4$ & $-0,1$ \\
          \end{tblr}
        \end{center}
  \item On dit que les abscisses des points $B$ et $E$ sont des \textbf{nombres opposés}.
  \begin{enumerate}
    \item Proposer une définition de la notion de nombres opposés.
    \item Repérer tous les nombres opposés dans le tableau.
    \item Que remarque-t-on sur la position de deux points dont les abscisses sont opposées~?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}